點睇黨媒01于X海吮完中聯辦駱惠寧袋底，又吮腳趾吮到雪雪聲？

食相太肉酸，每日連載駱惠寧既報導，連佢放個屁都可以幫佢演奏成幾廿個原因，狗奴才改不了基因

品海好小氣
樓主小心

我唔介意佢幫我出名呀

駱惠寧中聯辦主任，新官上任便寫了一封信給港區人大政協。他本人或秘書的文字功底如何，顏純鈎前輩已有高見。畢竟體制內官樣文章寫的多，讓官老爺們寫原創性強的「人話」，總還是需要鍛煉。雖然不能從文章中看到駱惠寧的實質工作，但按照本地某網媒的盛讚就是：邁出了「公開透明的第一步」，並從文章呼籲的「三心」（信心、愛心、齊心）生搬硬套出「二意」，把貶義詞生生扭成褒義詞，擦鞋之情簡直滔滔江水。

其實這篇文章三心兩意就是一個意思，顧左右而言他。信心方面駱惠寧大篇幅列舉了不少中央政府方面「後知後覺」的抗疫成就，再將問題蜻蜓點水的帶過，喊出「信心才是疫苗」的主題，做出多難興邦的結論。可是，港人對中央不是沒有過信心，鄧小平改革開放全國經濟枯木逢春，一場六四屠殺讓一切信心清零；08年北京奧運香港人撐中國隊也撐香港隊，汶川地震出錢出力換來的卻是一個個豆腐渣工程，信心清零；如今疫情又因人禍肇始，2000多名港人被困武漢，老幼婦孺、長期病患皆有卻慮不得脫，其中已經有十多人被感染，更有一名77歲長者因此身亡，他們的信心又從哪裏來？

之後文章更大言不慚的點出「鑽石公主號」郵輪上的香港居民陸續返港，分別盛讚「外交部和駐港公署緊急協調，特區政府迅即行動，建制派議員趕赴日本雪中送炭。」可是，如今滯留湖北的港人又怎麼辦呢？為何沒有一架寫着「走，咱們回家！」的大巴車從武漢把狀況危急的港人接回香港呢？

要知道中聯辦的核心職責已經寫在了自家的牌匾上：「聯絡」。且不說聯絡香港民眾，聯絡香港政府、港區人大政協、建制派不就是日常工作了嗎？當下各方最逼切的要求都是提請滯留在湖北的港人回家，駱惠寧為何隻字不提？從《蘋果》曝光的林鄭呈中央的報告可見，她確實懇請過中央「容許特區政府與湖北省／武漢市政府商討安排滯留當地的港人分批返港」。港區人大、工聯會會長吳秋北都說，收到滯留湖北港人求助個案達約650宗，訴求涉及希望盡快返港、缺少必需藥物等。而駱惠寧怎麼說呢？他認真誇讚了兩大建制黨派的網絡工程：「民建聯、工聯會開設微信號、疏通渠道，協助解決滯留內地港人燃眉之急。」可是，應當將這些訊息傳達給中央的責任，難道不是中聯辦嗎？還是說中聯辦以及建制派早就知道送港人包機並不可能，當下所有的「努力」不過是裝模作樣，可憐特首還要不斷接受建制派的無盡批判，如此不「齊心」，也無怪她「打小報告」了。

老實說，我想不出任何非政治理由不讓香港人回家。不光是美國、日本、法國等大國，連台灣都已經有台灣人包機返台，香港人看來真的賤到連政治價值都沒有分毫。特殊照顧了港人，難道還要特殊照顧北京人、上海人嗎？憑甚麼？更何況現如今的香港「黑醫護」動不動就罷工，怎麼比得上雷神山火神山的美輪美奐，怎麼比得上內地醫療體制的完善健全，更遑論日本小鬼子。

駱惠寧想要得民心真的再簡單不過，根本不用大費周章的作一篇「新官廢言」，何不向外交部駐港公署看齊，做好緊急協調工作，努力把港人接回家，不是更好嗎？

張泰格
蘋果日報

食屎啦于生
之前就想將反送中推哂落經濟問題土地問題到
死紅媒